# Общая информация

Студент: Кондрашов Николай

Группа: 154

Проект: Распознавание математических формул

# О проекте

### Актуальность

Оптическое распознование текста используется в множестве областей, например:

*   автоматическая проверка документов (паспорта и т.п.)
*   фиксирование номерных знаков
*   сканирование книг
*   автоматическое распознавание информации в типовых документах (например, анкеты)

В рамках данного проекта оптическое распознование будет применяться для более удобного воода математических формул.

### Существующие решения

Уже существует множество программ и библиотек, в том числе и с отркытым кодом, способных распознавать рускописный текст:
 Tesseract, ABBYY, OmniPage и т.д.

В то же время для распознавания математических формул подойдет только коммерческий InftyReader или свободно
распространяемая библиотека SESHAT.

### Используемые технологии

Проект будет написан на языке python с применением следующих бибилотек:

* pillow (PIL) - наиболее удобный инструмент для работы с изображениями
* NumPy - одна из важнейших библотек для научных вычислений, позволяет обрабатывать изображения как матрицы
* SciPY - содержит множество решений для рутинных математических операций - интегрирование, оптимизация и т.п.
* Keras - мощная библиотека для работы с нейронными сетями

### Приблизительный график работ


1. Обработать изображение
2. Разбить на мелкие изображения символов
3. Нейросеть для распознавания символов - до КТ2
4. Парсинг символов в математические лексемы
5. Перевод формулы во внутреннее представление


### Текущий прогресс

Программа  может распознавать следующие символы:
0-9, -, +, =, \\sqrt, \\int, \\infty, a-d, x-z, k, n, p и преобразовывать
входной файл в строку в формате LaTeX со следующими ограничениями:

* Каждый символ должен быть одной компонентой связности
* у дробей знаменатель и  числитель должны быть строго под/над дробной чертой
* у корня не может быть степени, однако есть поддержка обычных степеней, компенсирующая это
* для возведения корня в степень нужно заключить его в скобки

У интегралов могут быть пределы интегрирования, у переменных могуть быть индексы

### Зависимости

Pillow, NumPy, SciPy, skimage, Keras with Tensorflow backend

## Использование

python3 main.py ARGS

### Аргументы:

image MODE FILE - распознает символы из указанного файла и печатает
строчку в формате LaTeX на станндартный вывод. Режимы:

* clear - изображение с только двумя цветами - черный и белый
* real - все остальное

(ожидается, что в файле будет одна строчка, написанная черным по белому)

server MODE - запускает сервер, который ожидает, что клиент пришлет ему
картинку, и возвращает строку с ответом. Режимы те же, что и у image

genim - генерация изображений отдельных символов из датасета CROHME

genset -  создание файла датасета из изображений

learn - обучить нейронную сеть по созданному датасету

help - помощь

Для всех комманд используются параметры из файла config.ini

### config.ini:

dict - путь к файлы со словарем символов

nn - путь к файлу с коэффициентами из нейронной сети

size - размер изображений символов, одно число в пикселях

dataset - путь к файлу с генерируемым датасетом

crohme - путь к датасету CROHME

imspath - путь к изображением, создаваемым для датасета

epochs - количество повторных проходов во воремя обучения

port - порт для сервера

